{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_013762",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "도호동"
    },
    "text": "東湖洞(トホドン)\\n\n東には西区細河洞、西には陶山洞、南には龍頭洞、北には新村洞と隣接しています。1914年の行政区域改編の際には、松亭面道湖里となりましたが、1935年には光州郡が光山郡に変わり、光山郡に管轄が移りました。その後、1937年には松亭邑を経て、1986年には松亭市に昇格し、新興洞に編入されました。1988年には光州直轄市の光山区に編入され、1995年には光州広域市に昇格し、光山区新興洞が管轄する法定洞となりました。道湖洞は韓国語で「アレッドルメ」とも呼ばれています。村の東側には極楽江という水路があり、そこに防竹が建てられました。湖のような形をした防竹のため、道湖という名前が付けられたと伝えられています。この村は済州カン氏の集成村で、光州国際空港が入るまでは、約120戸の大きな村でした。現在の村は1920年代に新しくできたもので、40戸余りの家族が農作業で生計を立てています。また、村の前には朝鮮前期の文臣であるカン・ヒメンの子孫であるカン・ミョンフェ孝子閣があります。父親が亡くなった時、彼は墓のそばに穴蔵を建てて3年間哀悼しましたが、父親が亡くなった後、彼は儒林の提案により、自分の出生地に碑と碑閣を建てました。",
    "QA": [
        {
            "question": "東湖洞の位置はどこですか？",
            "answer": "東湖洞は光州広域市光山区に位置しています。"
        },
        {
            "question": "東湖洞の隣接地域はどこですか？",
            "answer": "東湖洞は西区細河洞、陶山洞、龍頭洞、新村洞と隣接しています。"
        },
        {
            "question": "東湖洞の行政区域改編はいつ行われましたか？",
            "answer": "東湖洞の行政区域改編は1914年に行われました。"
        },
        {
            "question": "東湖洞の起源は何ですか？",
            "answer": "東湖洞は極楽江という水路に防竹が建てられたことから、湖のような形をした防竹が道湖という名前が付けられたと伝えられています。"
        },
        {
            "question": "東湖洞はどの氏族の集成村ですか？",
            "answer": "東湖洞は済州カン氏の集成村です。"
        },
        {
            "question": "東湖洞にはどのような観光名所がありますか？",
            "answer": "東湖洞にはカン・ミョンフェ孝子閣があります。"
        },
        {
            "question": "東湖洞の村はいつ頃できましたか？",
            "answer": "東湖洞の村は1920年代に新しくできました。"
        },
        {
            "question": "東湖洞の村では何の農作業が行われていますか？",
            "answer": "東湖洞の村では農作業が行われています。"
        },
        {
            "question": "東湖洞の村には何戸の家族が住んでいますか？",
            "answer": "東湖洞の村には約40戸余りの家族が住んでいます。"
        },
        {
            "question": "東湖洞の近くには何がありますか？",
            "answer": "東湖洞の近くには光州国際空港があります。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 382,
        "QA": 316
    }
}